有死黑警中食肉菌死左呀!!

【惡菌奪命】警員腳痛發燒感染食肉菌 緊急截肢後翌晨不治

一名將軍澳警署警員感染食肉菌後，延至上周六不治。 （資料圖片）

將軍澳警署ㄧ名軍裝警員，在當值期間突然感覺腳部痛楚，往醫院診斷後被懐疑肌肉發炎，獲處方藥物出院。豈料回家後發高燒，家人將他送往將軍澳醫院，經詳細檢驗，懐疑患上創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），隨即進行截肢保命，惜事與願違，延至翌晨不治。警方將進行剖屍確定死因，並將報告轉送死因硏究庭召開死因聆訉。

痛處紅腫無傷口

疑遭食肉菌感染奪命的警員36歳姓陳，隸屬將軍澳警署軍裝巡邏小隊，遺下妻子和4歲女兒，警察福利部已派員慰問死者遺孀，提供適切的援助。據了解，事件發生於上周五（17日），陳警員駕駛電單車（俗稱細馬）巡邏，其間，他突然感覺腳部疼痛，起初以為是長期駕駛電單車的職業病，不以為甚，不久見腳部的痛處出現紅腫，且愈趨嚴重，但無傷囗，於是忍痛駕駛電單車返回警署及向上級報告，獲批病假及往醫院治療。經初步診斷，懐疑是ㄧ般肌肉發炎，獲配藥物返家休息。陳警員返家後，腳部持續痛楚，接着發高燒，服用退燒藥未見好轉，家人報警，召救護車送往將軍澳醫院治理。經醫生詳細檢驗及臨床診斷，懐疑受創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），並接受醫生建議截肢保命，惟當晚病情急轉直下，情況惡化，延至翌晨2時許不治，家人悲慟不已。
潛伏期12至72小時

食肉菌感染是指由創傷弧菌引起的傷口感染，潛伏期一般為12至72小時，可導致壞死性筋膜炎，會破壞身體組織，嚴重可致命。在香港，食肉菌感染的死亡率約30%，大多數是夏季發生。

創傷弧菌是存活和暖海水的細菌，即使微細的傷口，一旦接觸海水，都可引致感染，病徵包括皮膚劇痛、紅腫及急速的組織壞死，但亦有些個案沒有明顯的感染源頭。另外，患者如有高血壓、糖尿病、心臟病、慢性肝病或免疫系統疾病等，會有較高機會出現嚴重併發症。另如進食被創傷弧菌污染的食物，亦可能會引起腹瀉、嘔吐及肚痛。

如確診感染食肉菌，患者應立即接受適當的抗生素治療，部份患者為阻止細菌擴散，或須接受外科手術清除壞死組織，甚至截肢。

根據衞生防護中心的資料顯示，創傷弧箘感染引致的壊死性筋膜炎去年共有6宗個案，有一人死亡。然而2015和2014年則分别有18宗及17宗個案，前者4人死亡，後者兩人死亡。

屌你老母 咁撚黑心

報應

屌番你老母
祝你老母下細做食肉菌

你老母比雞蟲屌生到成身性病